{
    "question": "Apa\u00a0dampak positif globalisasi bagi indonesia dalam pergaulan dunia internasional?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "indonesia menjadi terkenal di negara -negara lain, indonesia akan dengan mudah saling bekerja sama dengan negara lain (apalagi jika negara itu maju)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "indonesia jadi lebih mudah untuk melakukan kerja sama dengan negeri yang lain.<br>indonesia jadi lebih dikenal dimata dunia.<br><br>kayaknya sih kaya gitu.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-proses-pengesahan-uu-988",
            "question": "Deskripsikan secara singkat proses pengesahan UU!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0Pembahasan dan Pengesahan Rancangan Undang-</span><span>Undang</span><span><br></span><span>1) Pembahasan RUU di DPR dilakukan oleh DPR bersama Presiden</span><span>atau menteri yang ditugasi, dan atau dengan DPD apabila RUU yang</span><span>dibahas mengenai otonomi daerah, hubungan pusat dan daerah,</span><span>pembentukan pemekaran dan penggabungan daerah, pengelolaan</span><span>sumber daya alam dan sumber daya ekonomi lainnya, dan perimbangan</span><span>keuangan pusat dan daerah.</span><span><br></span><span>2) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU hanya sampai pada</span><span>tahap rapat komisi/panitialalat keldngkapan DPR yang khusus</span><span>menangani bidang legislasi.</span><span><br></span><span>3) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU diwakili oleh komisi</span><span>yang membidangi materi muatan RUU yang dibahas.</span><span><br></span><span>4) Pembahasan bersama dilakukan melalui tingkat-tingkat pembicaraan,</span><span>yaitu:</span><span>a) Pembicaraan Tingkat I dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat pertama ini apabila RUU diajukan oleh Presiden. maka</span><span>yang memberi penjelasan adalah Pemerintah (Presiden) atau</span><span>menteri yang ditugasi. Tetapi apabila RUU datang dari DPR</span><span>penjelasan dilakukan oleh pimpinan komisi atau rapat gabungan</span><span>komisi atau rapat panitia khusus.</span><span>b) Pembicaraan Tingkat II dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>pembicaraan tingkat II, apabila RUU dari pemerintah, maka</span><span>dilakukan pemandangan umum dari anggota DPR yang</span><span>membawa suara fraksinya masing-masing terhadap RUU.</span><span>Pemerintah kemudian menyampaikan tanggapan terhadap</span><span>pemandangan umum tersebut. Apabila RUU dari DPR, maka</span><span>diadakan tanggapan pemerintah terhadap RUU tersebut. Setelah</span><span>itu DPR memberikan tanggapan dan penjelasan yang disampaikan</span><span>oleh pimpinan komisi, gabungan komisi, atau panitia khusus atas</span><span>nama DPR.</span><span>c) Pembicaraan Tingkat III dilakukan dalam rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Dalam pembicaraan tingkat ini dilakukan rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus bersama pemerintah</span><span>membahas RUU tersebut secara keseluruhan mulai dari</span><span>pembukaan, pasal-pasal, sampai bagian akhir rancangan</span><span>undangundang tersebut.</span><span>d) Pembicaraan Tingkat IV dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat yang terakhir ini dilakukan laporan hasil pembicaraan di</span><span>tingkat komisi/gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Penyampaian pendapat terakhir dari fraksi-fraksi yang</span><span>disampaikan oleh anggota-angotanya dan dilakukan pengambilan</span><span>keputusan. Pada tingkat ini pemerintah juga diberi kesempatan</span><span>untuk memberikan sambutan terhadap pengambilan keputusan</span><span>tersebut.</span><span><br></span><span>5) RUU yang telah disetujui bersama oleh DPR dan Presiden</span><span>disampaikan oleh pimpinan DPR kepada Presiden untuk disahkan</span><span>menjadi UU.</span><span><br></span><span>6) Penyampaian RUU tersebut dilakukan dalam jangka waktu paling</span><span>lambat 7 hari terhitung sejak tanggal persetujuan bersama.</span><span><br></span><span>7) RUU tersebut disahkan oleh Presiden dengan membubuhkan tanda</span><span>tangan dalam jangka waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut</span><span>disetujui bersama oleh DPR dan Presiden.</span><span><br></span><span>8) Dalam hal RUU tidak dapat ditanda tangani oleh Presiden dalam</span><span>waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut disetujui bersama,</span><span>maka RUU tersebut sah menjadi UU dan wajib diundangkan.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kamu-menjadi-seorang-kpk-apa-yang-kamu-akan-lakukan-mengenai-590",
            "question": "Jika kamu menjadi seorang kpk apa yang kamu akan lakukan mengenai kasus anas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anas akan dipenjara 15 tahun dan hartanya diambil semua.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Akan dikenakan sanksi yaitu hukum mati dan akan diambil semua hak miliknya :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-peradilan-yang-bebas-dan-tidak-memih-346",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan \"peradilan yang bebas dan tidak memihak\" ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peradilan tidak memihak siapa itu orgnya entah pejabat atau bukan,jdi peradilan berpihak ke smua org<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perlakuan yang sama kepada semua pelaku hukum dan tidak ada sifat memihak. Mohon maaf kalau jawaban saya kurang lengkap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-alasan-kenapa-di-dalam-ktp-tidak-harus-ada-kolom-agama-272",
            "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-bentuk-pemerintahan-tirani-325",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan bentuk pemerintahan tirani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan = menjalin hubungan yang baik dengan masyarakat :)<br>kekurangan = mementingkan kepentingan pribadi dalam memerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}